{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"6","quiz":[{"id":301,"question":"ما هي الشاخصة التي تسمح بالوقوف بجانب الرصيف بواسطة بطاقة وقوف:","a":"[[d3]]","b":"[[d20]]","answer":"2"},{"id":312,"question":"بأية سرعة تسير عند رؤياك الشاخصة   [[a1]] ؟","a":"بالسرعة القصوى المسموح بها في أنظمة المرور.","b":"بسرعة تلائم وضع الطريق.","answer":"2"},{"id":315,"question":"الشاخصة   [[a25]] معناها:","a":"أمامك ملتقى سكة حديد.","b":"قف لأن القطار يمر الآن.","answer":"1"},{"id":304,"question":"خط متقطع إلى جانب خط متواصل   [[d6]] معناه:","a":"يجوز اختراقهما إذا كان الخط المتقطع على يمين الخط المتواصل.","b":"يجوز اختراقهما إذا كان الخط المتقطع على يسار الخط المتواصل.","answer":"1"},{"id":303,"question":"شاخصة   [[b28]] تعني:","a":"ممنوع إيقاف المركبات في الجهة التي أقيمت فيها الشاخصة.","b":"مدخل ساحة خاصة.","answer":"1"},{"id":309,"question":"ما هي الشاخصة التي معناها لافتة للتحذير وللإرشاد وللمنع أو للتحديد؟","a":"[[f9]]","b":"[[a43]]","answer":"2"},{"id":327,"question":"الشاخصة   [[b11]] تعني :","a":"لا يجوز للشاحنات استعمال المسلك الأيسر .","b":"نهاية مقطع الطريق الذي يسري عليه منع التجاوز .","answer":"2"},{"id":324,"question":"هل يجوز لشخص يصطحب كلباً الدخول في شارع أقيمت على مدخله الشاخصة   [[b61]] ؟","a":"نعم يجوز.","b":"كلا لا يجوز.","answer":"1"},{"id":328,"question":"الشاخصة التي تعني مكان لتوقف نوع معين من المركبات على شكل خليج ، هي:","a":"[[d18]]","b":"[[d20]]","answer":"1"},{"id":311,"question":"الشاخصة   [[a20]] معناها :","a":"اندماج شارع له حق الأولوية مع طريق جانبية من اليسار ، ممنوع الاستدارة إلى الطريق الجانبية.","b":"اندماج شارع له حق الأولوية مع طريق جانبية من اليمين ، ممنوع الاستدارة إلى الطريق الجانبية .","answer":"2"},{"id":305,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة   [[b7]] ؟","a":"الشاخصة  [[b21]]","b":"نهاية الطريق الضيقة أو المفترق القريب .","answer":"2"},{"id":310,"question":"الشاخصة [[b49]] معناها:","a":"يجوز عبور المكان الذي أقيمت عليه الشاخصة من اليمين ومن اليسار أيضاً.","b":"الطريق تنحدر إلى اليمين والى اليسار.","answer":"1"},{"id":323,"question":"هل يجوز لدراجة هوائية دخول شارع أقيمت على مدخله الشاخصة   [[b1]] ؟","a":"يجوز لها الدخول إذا كانت تسير على عجلتين.","b":"كلا لا يجوز.","answer":"2"},{"id":306,"question":"يسري مفعول الشاخصة   [[b2]] :","a":"على الطريق التي تقود المركبة فيها.","b":"على الطريق التي أمامك.","answer":"2"},{"id":319,"question":"ضوء احمر واصفر مع بعض في الآلة الضوئية    [[e2]] معناه:","a":"استعد للسير عند ظهور الضوء الأخضر.","b":"اعبر المفترق بسرعة قبل أن يتحول الضوء إلى احمر.","answer":"1"},{"id":318,"question":"الشاخصة   [[b13]] معناها :","a":"ممنوع دخول الدراجات النارية التي تسير على عجلتين فقط .","b":"ممنوع دخول الدراجات النارية .","answer":"2"},{"id":326,"question":"تعني الشاخصة   [[b52]] :","a":"طريق للمركبات الميكانيكية فقط .","b":"طريق للمركبات الميكانيكية باستثناء الدراجة النارية بدون عربة جانبية .","answer":"1"},{"id":325,"question":"تعني الشاخصة   [[b14]] :","a":"ممنوع الدخول لجميع المركبات الميكانيكية .","b":"ممنوع الدخول لجميع المركبات بما في ذلك الدراجة النارية بدون زورق جانبي .","answer":"1"},{"id":317,"question":"عندما تُقام الشاخصة   [[a40]] فأين يُذكر نوع الخطر؟","a":"على الشاخصة   [[a43]]","b":"على الشاخصة   [[c29]] إذا كان الخطر في طريق سريعة.","answer":"1"},{"id":322,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b10]] ؟","a":"الشاخصة   [[b32]]","b":"المفترق القريب أو الشاخصة   [[b11]] إذا لم يكن هناك مفترق في المقطع الذي يُمنع فيه التجاوز.","answer":"2"},{"id":314,"question":"إذا أقيمت الشاخصة   [[b20]] فوق المسلك فتسري على:","a":"على المسلك الذي تحتها.","b":"على مسلك التجاوز في الشارع.","answer":"1"},{"id":321,"question":"هل يجوز أن تُقام الشاخصة    [[c7]] في طريق خارج المدن؟","a":"نعم.","b":"تُقام فقط عند المحطات العمومية في طريق خارج المدن وليس في الطريق السريعة.","answer":"1"},{"id":302,"question":"ما معنى الشاخصة   [[a36]]؟","a":"أولاد بقرب المكان.","b":"مكان عبور المارة على بعد 150م تقريباً.","answer":"2"},{"id":316,"question":"شاخصة   [[a17]] معناها:","a":"اندماج طريق من اليسار ثم من اليمين.","b":"مفترقات طرق إلى اليمين ثم إلى اليسار.","answer":"2"},{"id":307,"question":"تبعد الشاخصة   [[a25]] عن ملتقى سكة الحديد:","a":"حسب وضعها فوق الشاخصة  [[a28]] أو [[a29]]   أو  [[a30]]","b":"150م قبل الملتقى.","answer":"1"},{"id":308,"question":"الشاخصة  [[b47]] معناها:","a":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار فقط.","b":"الطريق تتحول من مسلك إلى مسلكين.","answer":"1"},{"id":323,"question":"عند ملاحظتك حيوان على الطريق :","a":"عليك أن تقف .","b":"عليك أن تتمهل .","answer":"2"},{"id":322,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين إلى طريق ذات اتجاهين فيها مسلكان أو أكثر في كل اتجاه:","a":"من اقرب ما يكون من وسط الطريق إلى المسلك الأيسر في اتجاه سيرنا .","b":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق بقوس عريض إلى اليمين .","answer":"1"},{"id":315,"question":"في أية حالات يجب على السائق إعطاء الإشارة باليد؟","a":"عند سواقته مركبة غير معفاة من واجب تركيب جهاز إعطاء الإشارة.","b":"عندما تصاب أجهزة إعطاء الإشارة بخلل.","answer":"2"},{"id":312,"question":"انت تسير في طريق صاعده ذات مسلك واحد وقدمت شاحنة من الاتجاة المعاكس","a":"لك حق الاولوية ، ولكن من المستحسن مراعاة الشاحنة","b":"في اعالي الجبال الاولوية للمركبة الخصوصية دائما","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}